\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8x]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{Tarea 7}
    \author{Oscar Mellado Bustos}
    \date{6 de Mayo del 2022}
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
    \maketitle
    
    \hypertarget{tarea-7}{%
\subsection*{Tarea 7}\label{tarea-7}}

\hypertarget{problema-1}{%
\subsubsection*{Problema 1:}\label{problema-1}}

La función mails recibe dos arreglos de tipo string. Recorro el arreglo
de nombres con un bucle for y voy añadiendo a un arreglo mails que se
define previamente al bucle los nombres concatenados con el arreglo de
dominios con un índice aleatorio entre 0 y 10. Termino retornando el
arreglo de mails con los correos aleatorios. Defino los arreglos names y
domain para evaluarlos en la función mails para luego sacarlos por
stdout.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{mails} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@names} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@mail} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{14}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@mails} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{k}{for} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{name} \PY{p}{(}\PY{n+nd}{@names}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{push} \PY{n+nd}{@mails}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdl{}name}\PY{l+s+s2}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s2}{@\PYZdl{}mail[rand 10]}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{k}{return} \PY{n+nd}{@mails}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{my} \PY{n+nd}{@names} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{oscar}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{benja}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{nico}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{pepe}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{juan}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{n}{my} \PY{n+nd}{@domain} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{gmail.com}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}      \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{hotmail.com}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
              \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{protonmail.com}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{brazzers.com}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
              \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{yahoo.com}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}      \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{alu.uct.cl}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
              \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{inf.uct.cl}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}     \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{midominio.cl}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
              \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{educa.uct.cl}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}   \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{siiiiii.co.cl}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{n}{my} \PY{n+nd}{@mails} \PY{o}{=} \PY{n}{mails}\PY{p}{(}\PY{n+nd}{@names}\PY{p}{,} \PY{n+nd}{@domain}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{,} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{ }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

\PY{n+nb}{print} \PY{n+nd}{@mails}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-2}{%
\subsubsection*{Problema 2:}\label{problema-2}}

En la función joyn recibo el arreglo de strings para unir por el segundo
parámetro que también es un string y es el separador. Defino eString
como una cadena vacía y en un bucle for voy iterando cada elemento del
arreglo de strings, si el elemento es el primero del arreglo en rString
se guarda el primer elemento, para los demás elementos se les va
concatenando con la variable rString, el separador y el siguiente
elemento en el arreglo strings. Saliendo del bucle se retorna la cadena
rString.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{joyn} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{e} \PY{o}{=} \PY{n}{pop}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@strings} \PY{o}{=} \PY{n+nd}{@\PYZus{}}\PY{p}{;}

    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rString} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

    \PY{k}{for} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{str} \PY{p}{(}\PY{n+nd}{@strings}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{str} \PY{n}{eq} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{strings}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rString} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{str}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rString} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rString}\PY{o}{.}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{e}\PY{o}{.}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{str}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{return} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rString}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{my} \PY{n+nd}{@a} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{hola}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{mundo}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

\PY{n+nb}{print} \PY{n}{joyn}\PY{p}{(}\PY{n+nd}{@a}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

\newpage
    \hypertarget{problema-3}{%
\subsubsection*{Problema 3:}\label{problema-3}}

Como entrada de la función tenemos únicamente la cantidad de números de
fibonacci que va a tener el arreglo que retorna. Defino a como igual a
0, b como igual a 1 y c solo la defino pero no le asigno ninguna valor,
defino el iterable i como igual a 0. En un bucle while itero mientras se
cumpla la condición de i menor a el número pasado por parámetro, añado
en el arreglo fib que defini fuera del bucle a la variable a, en c
guardo la suma de a y b, en a guardo lo que antes tenía en b y en b
guardo lo que tengo en c, a la variable i la aumento en 1. Retorno el
arreglo fib. Finalmente lo mando a la salida estandar.
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{fibo} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{c}\PY{p}{;}
    
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}

    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@fib}\PY{p}{;}
    \PY{k}{while} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{push} \PY{n+nd}{@fib}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{a}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{c} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{a} \PY{o}{+} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{c}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{return} \PY{n+nd}{@fib}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{,} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{ }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

\PY{n+nb}{print} \PY{n}{fibo}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-4}{%
\subsubsection*{Problema 4:}\label{problema-4}}

En la función in tengo como entradas el primer parámetro que es un
caracter a buscar dentro del segundo parámetro que es un string que lo
separo en cada caracter que guardo en el arreglo strings que luego itero
y voy comparando si es igual al primer parámetro de la función, si lo es
retorn 1 o verdadero, si no lo encuentra retorna 0 o falso. Con las
condicionales voy viendo las salidas de la función a medida que sus
parámetros cambian.
\newpage

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{o+ow}{in} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{chr} \PY{o}{=} \PY{n}{shift}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{string} \PY{o}{=} \PY{n}{shift}\PY{p}{;}

    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@string} \PY{o}{=} \PY{n}{split} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{string}\PY{p}{;}

    \PY{k}{for} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{c} \PY{p}{(}\PY{n+nd}{@string}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{c} \PY{n}{eq} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{chr}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o+ow}{in}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{s}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{lagos}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{s esta en lagos}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{s no esta en lagos}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o+ow}{in}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{v}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{lagos}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{v esta en lagos}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{v no esta en lagos}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-5}{%
\subsubsection*{Problema 5:}\label{problema-5}}

Importo los módulos que voy a usar.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{use} \PY{n}{strict}\PY{p}{;}
\PY{n}{use} \PY{n}{Class}\PY{p}{:}\PY{p}{:}\PY{n}{Struct}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    En esta función se recibe cualquier tipo de dato y te retorna 1 si es un
número, o 0 si no lo es.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{isN} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{use} \PY{n}{warnings} \PY{n}{FATAL} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{qw}\PY{p}{(} \PY{n}{numeric} \PY{n}{uninitialized} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{local} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{o}{@}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{shift}\PY{p}{;}
    \PY{k}{return} \PY{n+nb}{eval} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{x} \PY{o}{==} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{x} \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Defino la variable menuOp.
    \newpage

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{menuOp} \PY{o}{=}
\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{+\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}+}
\PY{o}{|} \PY{l+m+mf}{1.} \PY{n}{Ver} \PY{n}{contactos}
\PY{o}{|} \PY{l+m+mf}{2.} \PY{n}{Añadir} \PY{n}{contacto}
\PY{o}{|} \PY{l+m+mf}{3.} \PY{n}{Eliminar} \PY{n}{contacto}
\PY{o}{|} \PY{l+m+mf}{4.} \PY{n}{Editar} \PY{n}{contacto}
\PY{o}{|} \PY{l+m+mf}{5.} \PY{n}{Salir}
\PY{o}{+}
\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    En este struct defino que atributos va a tener un contacto.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{struct} \PY{n}{Contacto} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{nombre} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
    \PY{n}{apater} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
    \PY{n}{amater} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
    \PY{n}{rut} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
    \PY{n}{direcc} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
    \PY{n}{numero} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función recibe un solo parámetro que es un string que representa el
rut que se quiere ingresar a un contacto nuevo o la edición de una
contacto ya existente. Llamo la función hashContacts para tener en la
función los contactos que están en el archivo. Recorro cada contacto con
un for y voy comparando si es igual a alguno de los ruts que ya están
guardados en el archivo. Retorna 1 si el rut ingresado es distinto de
todos los ruts que están registrados en el archivo y un 0 si hay
coincidencia en alguno de ellos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{verifyRut} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@contacts} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{hashContacts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut} \PY{o}{=} \PY{n}{shift}\PY{p}{;}
    \PY{k}{for} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{p}{(}\PY{n+nd}{@contacts}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut} \PY{n}{eq} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{No puedes ingresar dos rut iguales}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función recibe el campo que se necesita editar, osea un string y el
contacto en el que se necesita editar. Con la función chomp se elimina
el ultimo salto de linea que tiene la entrada estándar, si el campo a
editar es el de rut el programa tiene que verificar que el rut que se
desea ingresar es distinto de cualquiera de los otros rut que estan
ingresados, eso lo hace llamando a la función verifyRut y dependiendo
del retorno de la función añade la edición o vuelve a llamarse
recursivamente.
\newpage

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{newField} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{field} \PY{o}{=} \PY{n}{shift}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{o}{=} \PY{n}{pop}\PY{p}{;}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Nuevo campo: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newField} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{STDIN}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{chomp}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newField}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{field} \PY{n}{eq} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{rut}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{verifyRut}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newField}\PY{p}{)} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{field}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newField}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{newField}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{field}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{field}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newField}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función editContact no tiene ningún parámetro de entrada. Primero lee
el archivo donde se están guardando los contactos los guarda en un
arreglo, le imprime al usuario que es lo que tiene que hacer y por
entrada estándar recibe el rut de la persona que se desea editar,
recorro los contactos antiguos comparando si el rut del contacto
coincide con el rut que ingreso a persona, si coincide le pregunta qué
campo desea editar y dependiendo del número que ingrese va a editar uno
u otro campo llamando a la función newField con los parámetros
correspondientes. Termina retornando la lista de contactos editada.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{editContact} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@contacts} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{hashContacts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Ingrese el rut de la persona que desea editar el contactos:}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZgt{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{STDIN}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{;}

    \PY{k}{for} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{p}{(}\PY{n+nd}{@contacts}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}

        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{editRut} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut}\PY{o}{.}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{editRut} \PY{n}{eq} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
            \PY{n}{Que} \PY{n}{campo} \PY{n}{desea} editar\PY{o}{?}
            \PY{l+m+mf}{1.} \PY{n}{nombres}
            \PY{l+m+mf}{2.} \PY{n}{apellido} \PY{n}{paterno}
            \PY{l+m+mf}{3.} \PY{n}{apellido} \PY{n}{materno}
            \PY{l+m+mf}{4.} \PY{n}{rut}
            \PY{l+m+mf}{5.} \PY{n}{dirección}
            \PY{l+m+mf}{6.} \PY{n}{número} \PY{n}{de} \PY{n}{telefono}\PYZbs{}\PY{n}{n}\PYZbs{}\PY{n}{n}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{;}

            \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{STDIN}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{;}

            \PY{n}{chomp} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc} \PY{n}{eq} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{1}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{newField}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{nombre}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{n}{elsif} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc} \PY{n}{eq} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{2}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{newField}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{apater}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{n}{elsif} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc} \PY{n}{eq} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{3}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{newField}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{amater}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}} 
            \PY{n}{elsif} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc} \PY{n}{eq} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{4}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{newField}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{rut}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}} 
            \PY{n}{elsif} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc} \PY{n}{eq} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{5}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{newField}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{direcc}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}} 
            \PY{n}{elsif} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{opc} \PY{n}{eq} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{6}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{newField}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{numero}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Opción no válida}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{return} \PY{n+nd}{@contacts}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}} 
    \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{No se encontro el rut}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{editContact}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función no tiene entradas por parámetros, primero le imprime por
pantalla las instrucciones que tiene que seguir el usuario, para después
pedirle al usuario que ingrese el nuevo contacto con una sintaxis
específica para que la instrucción que separa los distintos elementos
funcione correctamente. Se verifica que el rut no se repita, si se
repite se llama recursivamente la función, si no se repite, se añaden
cada uno de los elementos del arreglo de datos a sus respectivos campos,
se termina retornando el contacto que se añadió.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{inContact} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n+nb}{print} 
    \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
\PY{n}{Ingrese} \PY{n}{los} \PY{n}{nombres}\PY{p}{,} \PY{n}{el} \PY{n}{apellido} \PY{n}{paterno} \PY{n}{y} \PY{n}{materno}\PY{p}{,} 
\PY{n}{el} \PY{n}{rut}\PY{p}{,} \PY{n}{la} \PY{n}{dirección} \PY{n}{y} \PY{n}{el} \PY{n}{número} \PY{n}{de} \PY{n}{telefono} \PY{n}{de} \PY{n}{la}
\PY{n}{persona} \PY{n}{que} \PY{n}{quiera} \PY{n}{agregar} \PY{p}{(}\PY{n}{Cada} \PY{n}{campo} \PY{n}{debe} \PY{n}{ir} \PY{n}{separado} 
\PY{n}{por} \PY{n}{una} \PY{n}{coma} \PY{n}{y} \PY{n}{un} \PY{n}{espacio}\PY{p}{)}\PY{p}{:}\PYZbs{}\PY{n}{n}
\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{;}

    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{inContact} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{STDIN}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@arrContact} \PY{o}{=} \PY{n}{split} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{, }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{inContact}\PY{p}{;}

    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{verifyRut}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{inContact}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}} 
        \PY{n}{elsif} \PY{p}{(}\PY{n}{verifyRut}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{o}{=} \PY{n}{Contacto}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{new}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{nombre}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{apater}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{amater}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{direcc}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{numero}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{arrContact}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{k}{return} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Esta función se encarga de escribir en el archivo, recibe un arreglo de
contactos y los va recorriendo con un bucle for para escribirlos en cada
línea del archivo.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{writeContacts} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{len} \PY{o}{=} \PY{n}{scalar} \PY{n+nd}{@\PYZus{}}\PY{p}{;}

    \PY{n+nb}{open} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contactsFile}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{+\PYZgt{}.contactos.txt}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} 
        \PY{o+ow}{or} \PY{n}{die} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{No se pudo crear el archivo}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

    \PY{k}{for} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{p}{(}\PY{n+nd}{@\PYZus{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{nom} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{nombre}\PY{p}{;}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{apa} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{apater}\PY{p}{;}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{ama} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{amater}\PY{p}{;}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{;}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n+nb}{dir} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{direcc}\PY{p}{;}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{num} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{numero}\PY{p}{;}

        \PY{n+nb}{print} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contactsFile} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdl{}nom, \PYZdl{}apa, \PYZdl{}ama, \PYZdl{}rut, \PYZdl{}dir, \PYZdl{}num}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{n}{close} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contactsFile}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función hashContacts no recibe parámetros. Abre el archivo para leer
cada línea con un while e ir separando por campo cada línea, para ir
añadiendo cada elemento de la lista que forma un línea en su
correspondiente campo en el struct. Cada contacto se va añadiendo a un
arreglo de contactos que se definió vacío al comienzo de la función, se
cierra el archivo y se retorna la lista con los contactos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{hashContacts} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@contacts} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n+nb}{open} \PY{n}{FILE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{./.contactos.txt}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
        \PY{o+ow}{or} \PY{n}{die} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{No se encontro el archivo o directorio}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

    \PY{k}{while} \PY{p}{(}\PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{FILE}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@line} \PY{o}{=} \PY{n}{split} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{, }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line}\PY{p}{;}

        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{o}{=} \PY{n}{Contacto}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{new}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{nombre}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{apater}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{amater}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{direcc}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{numero}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{line}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

        \PY{n}{push} \PY{n+nd}{@contacts}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{n}{close} \PY{n}{FILE}\PY{p}{;}
    \PY{k}{return} \PY{n+nd}{@contacts}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función no recibe parámetros y no retorna nada, la función abre el
archivo y va leyendo e imprimiendo por pantalla la línea, como somos
personas educadas que cada vez que abrimos un puerta la cerramos,
después de leer todas las líneas del archivo cerramos el buffer del
archivo.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{seeContacts} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n+nb}{open} \PY{n}{FILE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{./.contactos.txt}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
        \PY{o+ow}{or} \PY{n}{die} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{No se encontro el archivo o directorio}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Contactos:}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{k}{while} \PY{p}{(}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{FILE}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{    \PYZdl{}\PYZus{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{close} \PY{n}{FILE}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función recibe un parámetro que es la opción que ingreso el usuario.
Esa opción tiene que ser un número entre 1 y 5, si la opción que ingresó
el usuario no entra dentro de las condiciones la función retorna 1.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{checkOpt} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op} \PY{o}{=} \PY{n}{shift}\PY{p}{;}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o}{!}isN\PY{o}{(}\PY{n+nv}{\PYZdl{}op}\PY{o}{)}\PY{o}{)} \PY{o}{\PYZob{}} \PY{k}{return} \PY{l+m}{1}\PY{p}{;} \PY{o}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+m+mi}{5} \PY{o}{|}\PY{o}{|} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    La función no recibe parámetros, pero desde la entrada estándar recibe
el rut de la persona que se desea eliminar de la agenda, guarda en una
variable los contactos existentes en el archivo, se inicializa un
arreglo vacío donde se guardarán los contactos sin el contacto
seleccionado por el rut.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{delContact} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Ingrese el rut de la persona que desea eliminar de los contactos:}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZgt{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{STDIN}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{;}

    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@contacts} \PY{o}{=} \PY{n}{hashContacts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@newContacts} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{k}{for} \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{p}{(}\PY{n+nd}{@contacts}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{delRut} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut}\PY{o}{.}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{o}{(}\PY{n+nv}{\PYZdl{}delRut} eq \PY{n+nv}{\PYZdl{}rut}\PY{o}{)}\PY{o}{)} \PY{o}{\PYZob{}}
            \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact} \PY{o}{=} \PY{n}{Contacto}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{new}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{nombre}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{nombre}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{apater}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{apater}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{amater}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{amater}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{direcc}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{direcc}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{numero}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{numero}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

            \PY{n}{push} \PY{n+nd}{@newContacts}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{newContact}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{return} \PY{n+nd}{@newContacts}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    En la función principal, primero se comprueba si el archivo existe, si
no existe lo crea, se le imprime el menú al usuario y se le pregunta por
la opción que va a ingresar. Se evalúa la opción ingresada en la función
checkOpt para determinar si el usuario ingresó una de las 5 opciones.
Con if anidados voy determinando cada una de las opciones, en el primer
if significa que desea ver los contactos que contiene el archivo, el
segundo if significa que el usuario quiere añadir un contacto guarda en
un arreglo los contacto que están en el archivo en ese momento, guarda
en contact lo que recibe la función inContact, añado el contacto a la
lista de contactos y los escribo en el archivo, en el tercer if
significa que el usuario desea eliminar un contacto, actualizo la el
arreglo de contactos y se escribe en el archivo, en el cuarto if
significa que el usuario quiere editar un contacto, actualizo el arreglo
de contactos con el contacto editado y lo escribo en el archivo. En el
último if significa que el usuario quiere salir del programa y los hace
un exit 0.
\newpage

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{sub} \PY{n}{main} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o}{!}\PYZhy{}e \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}./.contactos.txt\PYZdq{}}\PY{o}{)} \PY{o}{\PYZob{}}
        \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{El archivo no existe}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{n+nb}{open} \PY{n}{FILE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZgt{}.contactos.txt}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} 
            \PY{o+ow}{or} \PY{n}{die} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{No se pudo hacer el archvo}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{n}{close} \PY{n}{FILE}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{n+nb}{print} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{menuOp}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

    \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Eliga una de las 5 opciones:\PYZgt{} }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op1} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{STDIN}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{p}{;}

    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{checkOpt}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op1}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n+nb}{print} \PY{n}{STDERR} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Opción no válida}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;} \PY{n}{exit} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op1} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n}{seeContacts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op1} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} 
        \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@newContacts} \PY{o}{=} \PY{n}{hashContacts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{Añadiendo contacto:}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;} 
        \PY{n}{my} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact} \PY{o}{=} \PY{n}{inContact}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{push} \PY{n+nd}{@newContacts}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{contact}\PY{p}{;}
        \PY{n}{writeContacts}\PY{p}{(}\PY{n+nd}{@newContacts}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op1} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} 
        \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{Eliminar contacto:}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;} 
        \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@newContacts} \PY{o}{=} \PY{n}{delContact}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{writeContacts}\PY{p}{(}\PY{n+nd}{@newContacts}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op1} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} 
        \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{Editar contacto:}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;} 
        \PY{n}{my} \PY{n+nd}{@newContacts} \PY{o}{=} \PY{n}{editContact}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{writeContacts}\PY{p}{(}\PY{n+nd}{@newContacts}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{op1} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}} \PY{n+nb}{print} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{chau owo}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;} \PY{n}{exit} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
